#lec18 信号量与管程　在线练习
## 选择题

---

如果有5个进程共享同一程序段，每次允许3个进程进入该程序段，若用PV操作作为同步机制则信号量S为-1时表示什么（） s1

- [ ] 有四个进程进入了该程序段
- [ ] 有一个进程在等待
- [x] 有三个进程进入了程序段，有一个进程在等待
- [ ] 有一个进程进入了该程序段，其余四个进程在等待

> 3


2元信号量可以初始化为（） s2
- [x] 0或1
- [ ] 0或-1
- [ ] 只能为1
- [ ] 任意值

> 1


多个进程对信号量S进行了6次P操作，2次V操作后，现在信号量的值是-3，与信号量S相关的处于阻塞状态的进程有几个（） s2
- [ ] 1个
- [ ] 2个
- [x] 3个
- [ ] 4个

> 3


(2011年全国统考)有两个并发执行的进程P1和P2，共享初值为1的变量x。P1对x加1，P2对x减一。加1和减1操作的指令序列分别如下所示,两个操作完成后，x的值（）。 s2

	加一操作    		减一操作
	Load R1,x  		load R2,x
	inc R1     		dec R2
	store x,R1 		store x,R2

- [ ] 可能为-1或3
- [ ] 只能为1
- [x] 可能为0、1或2
- [ ] 可能为-1、0、1、1或2

> 3

管程的主要特点有（） s3
- [x] 局部数据变量只能被管程的过程访问
- [x] 一个进程通过调用管程的一个过程进入管程
- [ ] 不会出现死锁
- [x] 在任何时候，只能有一个进程在管程中执行

> 124


关于管程的叙述正确的是（） s3
- [ ] 管程中的局部数据变量可以被外部直接访问
- [ ] 当一个进程在管程中执行时，调用管程的其他进程都不会被阻塞
- [ ] 在管程中的signal()与信号量中的signal()操作实现及意义完全相同
- [x] 管程通过使用条件变量提供对同步的支持，这些条件变量包含在管程中，并且只有管程才能访问

> 4


